<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>filosofia on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/filosofia/</link><description>Recent content in filosofia on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Favola del Drago Tiranno</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</guid><description>Bostrom N. The fable of the dragon tyrant. Journal of Medical Ethics 2005;31:273-277. https://doi.org/10.1136/jme.2004.009035.
C’era una volta un drago gigante che tiranneggiava il pianeta. Il drago era più grande della più immensa delle cattedrali, ed era coperto di spesse scaglie nere. I suoi occhi brillavano di luce rossa di odio, e dalle sue mascelle terribili scorreva un flusso incessante di melma verde e fetida. Il drago esigeva dall’umanità un tributo raccapricciante: per soddisfare il suo appetito enorme, ogni giorno al tramonto diecimila uomini e donne dovevano essere consegnati ai piedi della montagna dove viveva.</description></item><item><title>The Sciences of Healthy Aging Await a Theory of Health | Biogerontology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:05:22 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</guid><description>Le scienze dell&amp;rsquo;invecchiamento sano attendono una teoria della salute Jonathan Sholl
Abstract I dibattiti nei campi che studiano gli aspetti biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento e della longevità, come la biogerontologia, sono spesso divisi tra gli approcci &amp;ldquo;anti-invecchiamento&amp;rdquo; che mirano in gran parte a curare le malattie e quelli che si concentrano maggiormente sul mantenimento, la promozione e persino il miglioramento della salute. Tuttavia, non è affatto chiaro quale sia la &amp;ldquo;salute&amp;rdquo; da mantenere, promuovere o migliorare.</description></item><item><title>Health and Aging Unifying Concepts Scores Biomarkers and Pathways | Aging and Disease</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/health-and-aging-unifying-concepts-scores-biomarkers-and-pathways/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 23:16:57 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/health-and-aging-unifying-concepts-scores-biomarkers-and-pathways/</guid><description>Salute e invecchiamento: Concetti, punteggi, biomarcatori e percorsi unificanti Georg Fuellen, Ludger Jansen, Alan A Cohen, Walter Luyten, Manfred Gogol, Andreas Simm, Nadine Saul, Francesca Cirulli, Alessandra Berry, Peter Antal, Rüdiger Köhling, Brecht Wouters, e Steffen Möller
Abstract Nonostante i crescenti sforzi di ricerca, manca un consenso sulla definizione di invecchiamento o salute. Per comprendere i processi sottostanti e favorire lo sviluppo di interventi mirati per aumentare la propria salute, è urgente trovare una definizione di salute ampiamente accettabile e utile, basata su un elenco di caratteristiche (molecolari); operazionalizzare le caratteristiche della salute in modo da poterla misurare; identificare biomarcatori predittivi e percorsi (molecolari) di salute; e suggerire interventi, come l&amp;rsquo;alimentazione e l&amp;rsquo;esercizio fisico, mirati a percorsi e processi causali putativi.</description></item></channel></rss>