<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/</link><description>Recent content on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 18:31:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estendere la Vita Non è Egoistico</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/egoismo/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 18:31:23 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/egoismo/</guid><description>Editore: Life extension advocacy foundation
Data di pubblicazione: 27/04/2022 Data di modifica: 06/23/2022
La discussione sul potenziale di rallentamento o addirittura di inversione dell&amp;rsquo;invecchiamento è diventata più popolare negli ultimi anni, ma alcuni suggeriscono che è egoistico farlo. L&amp;rsquo;argomentazione è che le persone interessate ad allungare la vita pensano solo ai propri benefici personali, trascurando il bene comune. Qui valutiamo se questa obiezione all&amp;rsquo;aumento della vita umana in buona salute sia valida.</description></item><item><title>Nasce la rivista Nature Aging</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:29:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</guid><description>Riportiamo la traduzione del primo editoriale della rivista Nature Aging, lanciata nel gennaio 2021, per avere un&amp;rsquo;idea sull&amp;rsquo;evoluzione della ricerca scientifica in tema di invecchiamento.
Aging in Unity Editoriale | Pubblicato: 14 Gennaio 2021
Nature Aging 1, 1 (2021)
Siamo entusiasti di lanciare Nature Aging, una rivista la cui missione è quella di pubblicare alcune delle ricerche più importanti e tempestive provenienti dall&amp;rsquo;intero spettro della ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e di essere un punto di contatto per le diverse comunità che lavorano sull&amp;rsquo;invecchiamento.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>In un contesto in cui i progressi tecnologici vanno veloci ma regna la confusione dal punto di vista dell&amp;rsquo;informazione, questo sito cerca di chiarire tutti gli aspetti relativi ad invecchiamento, ringiovanimento, eterna giovinezza ed immortalità, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico.
Solo laureato in scienze biologiche, ma mi interesso molto anche di etica.</description></item><item><title>Welcome</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/welcome/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 20:25:33 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/welcome/</guid><description>Welcome Welcome to Aging and Rejuvenation: the evolution of rejuvenation.</description></item><item><title>Invecchiare in Salute è un Ossimoro</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-in-salute-e-un-ossimoro/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 17:45:42 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-in-salute-e-un-ossimoro/</guid><description>Invecchiare in salute è un ossimoro 15 giugno 2018
Per varie ragioni storiche, nessuna delle quali giustificata, i ricercatori che cercano di intervenire nel processo di invecchiamento hanno evitato di parlare di prolungare la durata della vita umana. Fino a tempi relativamente recenti, e dopo un grande lavoro da parte di sostenitori come quelli della Methuselah Foundation e della SENS Research Foundation, i leader delle comunità di ricerca e di finanziamento hanno attivamente soppresso gli sforzi per discutere o lavorare sul trattamento dell&amp;rsquo;invecchiamento come condizione medica.</description></item></channel></rss>