<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/</link><description>Recent content on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Favola del Drago Tiranno</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</guid><description>Bostrom N. The fable of the dragon tyrant. Journal of Medical Ethics 2005;31:273-277. https://doi.org/10.1136/jme.2004.009035.
C’era una volta un drago gigante che tiranneggiava il pianeta. Il drago era più grande della più immensa delle cattedrali, ed era coperto di spesse scaglie nere. I suoi occhi brillavano di luce rossa di odio, e dalle sue mascelle terribili scorreva un flusso incessante di melma verde e fetida. Il drago esigeva dall’umanità un tributo raccapricciante: per soddisfare il suo appetito enorme, ogni giorno al tramonto diecimila uomini e donne dovevano essere consegnati ai piedi della montagna dove viveva.</description></item><item><title>Estendere la Vita Non è Egoistico</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/egoismo/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 18:31:23 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/egoismo/</guid><description>Editore: Life extension advocacy foundation
Data di pubblicazione: 27/04/2022 Data di modifica: 06/23/2022
La discussione sul potenziale di rallentamento o addirittura di inversione dell&amp;rsquo;invecchiamento è diventata più popolare negli ultimi anni, ma alcuni suggeriscono che è egoistico farlo. L&amp;rsquo;argomentazione è che le persone interessate ad allungare la vita pensano solo ai propri benefici personali, trascurando il bene comune. Qui valutiamo se questa obiezione all&amp;rsquo;aumento della vita umana in buona salute sia valida.</description></item><item><title>Nasce la rivista Nature Aging</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:29:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</guid><description>Riportiamo la traduzione del primo editoriale della rivista Nature Aging, lanciata nel gennaio 2021, per avere un&amp;rsquo;idea sull&amp;rsquo;evoluzione della ricerca scientifica in tema di invecchiamento.
Aging in Unity Editoriale | Pubblicato: 14 Gennaio 2021
Nature Aging 1, 1 (2021)
Siamo entusiasti di lanciare Nature Aging, una rivista la cui missione è quella di pubblicare alcune delle ricerche più importanti e tempestive provenienti dall&amp;rsquo;intero spettro della ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e di essere un punto di contatto per le diverse comunità che lavorano sull&amp;rsquo;invecchiamento.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>In un contesto in cui i progressi tecnologici vanno veloci ma regna la confusione dal punto di vista dell&amp;rsquo;informazione, questo sito cerca di chiarire tutti gli aspetti relativi ad invecchiamento, ringiovanimento, eterna giovinezza ed immortalità, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico.
Solo laureato in scienze biologiche, ma mi interesso molto anche di etica.</description></item><item><title>Invecchiare in Salute è un Ossimoro</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-in-salute-e-un-ossimoro/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 17:45:42 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-in-salute-e-un-ossimoro/</guid><description>Invecchiare in salute è un ossimoro 15 giugno 2018
Per varie ragioni storiche, nessuna delle quali giustificata, i ricercatori che cercano di intervenire nel processo di invecchiamento hanno evitato di parlare di prolungare la durata della vita umana. Fino a tempi relativamente recenti, e dopo un grande lavoro da parte di sostenitori come quelli della Methuselah Foundation e della SENS Research Foundation, i leader delle comunità di ricerca e di finanziamento hanno attivamente soppresso gli sforzi per discutere o lavorare sul trattamento dell&amp;rsquo;invecchiamento come condizione medica.</description></item><item><title>Ammalarsi in Modo Sano</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</guid><description>Supponete di leggere la seguente frase in un articolo sulla gestione aziendale: &amp;ldquo;Questo fattore è centrale per ottenere un fallimento di successo&amp;rdquo;. Suona piuttosto strano, vero? E se leggeste questo sull&amp;rsquo;allenamento di una squadra di calcio? &amp;ldquo;Contrariamente alla credenza popolare, è possibile perdere una partita in modo vincente&amp;rdquo;. Questi sono i cosiddetti ossimori, secondo la definizione di Oxford, &amp;ldquo;figure del discorso in cui termini apparentemente contraddittori appaiono in congiunzione&amp;rdquo;. La natura contraddittoria delle affermazioni di cui sopra è più che apparente: il fallimento è l&amp;rsquo;esatto opposto del &amp;ldquo;successo&amp;rdquo; per un&amp;rsquo;azienda, e lo stesso vale per la perdita di una partita per una squadra di calcio.</description></item><item><title>Ricerca medica: trattare l'invecchiamento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</guid><description>Pubblicato: 23 luglio 2014
Luigi Fontana, Brian K. Kennedy, Valter D. Longo, Douglas Seals &amp;amp; Simon Melov
Nature volume 511, pagine 405-407 (2014)
Entro il 2050, il numero di persone di età superiore agli 80 anni triplicherà a livello globale. Questi dati demografici potrebbero avere un costo elevato per gli individui e le economie. Due gruppi descrivono come la ricerca sugli animali e sugli esseri umani dovrebbe essere riorientata per trovare modi per ritardare l&amp;rsquo;insorgenza della fragilità.</description></item></channel></rss>