<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>invecchiamento on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/invecchiamento/</link><description>Recent content in invecchiamento on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2020 00:42:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/invecchiamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>L'invecchiamento Corrisponde ai Criteri di Malattia della Classificazione Internazionale delle Malattie</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:42:34 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</guid><description>Pertanto, concludiamo che l&amp;rsquo;invecchiamento biologico rientra nei criteri di malattia dell&amp;rsquo;International Classification of Diseases-11 e può essere legittimamente considerato una malattia.
Daria Khaltourina, Yuri Matveyev, Aleksey Alekseev, Franco Cortese, Anca Ioviţă
https://doi.org/10.1016/j.mad.2020.111230
In evidenza L&amp;rsquo;OMS ha sviluppato una definizione di malattia ai fini dell'11a revisione della Classificazione Internazionale delle Malattie, che comprende sintomatologia, eziologia, decorso ed esito, risposta al trattamento, correlazione con fattori genetici e ambientali. Esistono numerosi strumenti diagnostici che possono essere utilizzati per valutare il tasso di invecchiamento biologico, per sviluppare nuovi farmaci e per monitorare l&amp;rsquo;efficacia degli interventi.</description></item><item><title>Invecchiare in Salute = Ammalarsi In Modo Sano</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</guid><description>Supponete di leggere la seguente frase in un articolo sulla gestione aziendale: &amp;ldquo;Questo fattore è centrale per ottenere un fallimento di successo&amp;rdquo;. Suona piuttosto strano, vero? E se leggeste questo sull&amp;rsquo;allenamento di una squadra di calcio? &amp;ldquo;Contrariamente alla credenza popolare, è possibile perdere una partita in modo vincente&amp;rdquo;. Questi sono i cosiddetti ossimori, secondo la definizione di Oxford, &amp;ldquo;figure del discorso in cui termini apparentemente contraddittori appaiono in congiunzione&amp;rdquo;. La natura contraddittoria delle affermazioni di cui sopra è più che apparente: il fallimento è l&amp;rsquo;esatto opposto del &amp;ldquo;successo&amp;rdquo; per un&amp;rsquo;azienda, e lo stesso vale per la perdita di una partita per una squadra di calcio.</description></item><item><title>Perché l'Invecchiamento Non È Inevitabile</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</link><pubDate>Mon, 09 May 2016 18:39:57 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</guid><description>La grande varietà di stili di invecchiamento tra piante e animali suggerisce che esso può essere controllato.
DI JOSH MITTELDORF &amp;amp; DORION SAGAN
Articolo originale: https://nautil.us/issue/36/aging/why-aging-isnt-inevitable
&amp;ldquo;Cos&amp;rsquo;è Nautilus? Nautilus è un diverso tipo di rivista scientifica. Offre una narrazione profonda, non diluita, per portare la scienza nelle più grandi e importanti conversazioni che stiamo avendo oggi. Sfida il lettore a considerare il tessuto di collegamento che attraversa le scienze e le collega alla filosofia, alla cultura e all&amp;rsquo;arte.</description></item></channel></rss>