<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>News on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/</link><description>Recent content in News on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 10:29:17 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nasce la rivista Nature Aging che accompagna un cambio di paradigma nella lotta alle malattie</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/nature-aging-in-unity/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:29:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/nature-aging-in-unity/</guid><description>Riportiamo la traduzione del primo editoriale della rivista Nature Aging, lanciata nel gennaio 2021, per avere un&amp;rsquo;idea sull&amp;rsquo;evoluzione della ricerca scientifica in tema di invecchiamento e salute.
Aging in Unity Editoriale | Pubblicato: 14 Gennaio 2021
Nature Aging 1, 1 (2021)
Siamo entusiasti di lanciare Nature Aging, una rivista la cui missione è quella di pubblicare alcune delle ricerche più importanti e tempestive provenienti dall&amp;rsquo;intero spettro della ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e di essere un punto di contatto per le diverse comunità che lavorano sull&amp;rsquo;invecchiamento.</description></item><item><title>XPRIZE AFFRONTA IL TEMA DELL'INVECCHIAMENTO E INDIVIDUA 12 SCOPERTE PER LA LONGEVITÀ UMANA</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/xprize-addresses-aging/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 19:08:50 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/xprize-addresses-aging/</guid><description>Traduzione automatica di: https://www.xprize.org/articles/future-of-longevity-blog-post
Un nuovo rapporto identifica le soluzioni praticabili per una vita più lunga e più sana
LOS ANGELES (1 agosto 2019) - Oggi XPRIZE pubblica la Future of Longevity Impact Roadmap, un rapporto digitale e un sito web interattivo che rivela 12 scoperte in grado di promuovere una maggiore salute e aspettativa di vita per tutti. La tabella di marcia dell&amp;rsquo;impatto è stata creata in collaborazione con il fondatore del Longevity Vision Fund e membro del consiglio di amministrazione di XPRIZE, Sergey Young, e servirà come base per i futuri concorsi XPRIZE.</description></item><item><title>Google annuncia Calico, una nuova azienda focalizzata su salute e benessere</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/google-annuncia-calico-una-nuova-azienda-focalizzata-su-salute-e-benessere/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2013 12:00:10 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/news/google-annuncia-calico-una-nuova-azienda-focalizzata-su-salute-e-benessere/</guid><description>Traduzione automatica di: http://googlepress.blogspot.com/2013/09/calico-announcement.html
MOUNTAIN VIEW, CA - 18 settembre 2013 - Google ha annunciato oggi Calico, una nuova società che si occuperà di salute e benessere, in particolare della sfida dell&amp;rsquo;invecchiamento e delle malattie associate. Arthur D. Levinson, presidente ed ex amministratore delegato di Genentech e presidente di Apple, sarà amministratore delegato e investitore fondatore.
Annunciando questo nuovo investimento, Larry Page, CEO di Google, ha dichiarato:
&amp;ldquo;La malattia e l&amp;rsquo;invecchiamento colpiscono tutte le nostre famiglie.</description></item></channel></rss>