<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>senescenza trascurabile on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/senescenza-trascurabile/</link><description>Recent content in senescenza trascurabile on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 20:47:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/senescenza-trascurabile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Una Senescenza Lenta e Trascurabile Tra le Testudini Sfida le Teorie Evolutive sulla Senescenza | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 20:47:06 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</guid><description>Slow and negligible senescence among testudines challenges evolutionary theories of senescence Rita da Silva, Dalia A Conde, Annette Baudisch, Fernando Colchero
Abstract La senescenza è inevitabile e universale per tutti gli organismi viventi, come prevedono le teorie evolutive? Sebbene le prove siano generalmente a favore di questa ipotesi, è stato proposto che alcune specie, come le tartarughe e le testuggini, possano presentare una senescenza lenta o addirittura trascurabile, evitando cioè il rischio crescente di morte dovuto al graduale deterioramento con l&amp;rsquo;età.</description></item><item><title>La Senescenza Non È Inevitabile</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:20:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</guid><description>Owen R. Jones and James W. Vaupel
Abstract La senescenza, il deterioramento fisiologico che comporta un aumento della mortalità e un declino della fertilità con l&amp;rsquo;età, è molto diffusa nel regno animale ed è stata spesso considerata una caratteristica ineluttabile di tutti gli organismi. Questo saggio descrive brevemente la storia delle idee teoriche evolutive sulla senescenza. Le teorie evolutive canoniche suggeriscono che l&amp;rsquo;aumento della mortalità e la diminuzione della fertilità dovrebbero essere onnipresenti.</description></item><item><title>Perché l'Invecchiamento Non È Inevitabile</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</link><pubDate>Mon, 09 May 2016 18:39:57 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</guid><description>La grande varietà di stili di invecchiamento tra piante e animali suggerisce che esso può essere controllato.
DI JOSH MITTELDORF &amp;amp; DORION SAGAN
Articolo originale: https://nautil.us/issue/36/aging/why-aging-isnt-inevitable
&amp;ldquo;Cos&amp;rsquo;è Nautilus? Nautilus è un diverso tipo di rivista scientifica. Offre una narrazione profonda, non diluita, per portare la scienza nelle più grandi e importanti conversazioni che stiamo avendo oggi. Sfida il lettore a considerare il tessuto di collegamento che attraversa le scienze e le collega alla filosofia, alla cultura e all&amp;rsquo;arte.</description></item></channel></rss>