<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>articoli tradotti on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/categories/articoli-tradotti/</link><description>Recent content in articoli tradotti on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/categories/articoli-tradotti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Favola del Drago Tiranno</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</guid><description>Bostrom N. The fable of the dragon tyrant. Journal of Medical Ethics 2005;31:273-277. https://doi.org/10.1136/jme.2004.009035.
C’era una volta un drago gigante che tiranneggiava il pianeta. Il drago era più grande della più immensa delle cattedrali, ed era coperto di spesse scaglie nere. I suoi occhi brillavano di luce rossa di odio, e dalle sue mascelle terribili scorreva un flusso incessante di melma verde e fetida. Il drago esigeva dall’umanità un tributo raccapricciante: per soddisfare il suo appetito enorme, ogni giorno al tramonto diecimila uomini e donne dovevano essere consegnati ai piedi della montagna dove viveva.</description></item><item><title>Nasce la rivista Nature Aging</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:29:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</guid><description>Riportiamo la traduzione del primo editoriale della rivista Nature Aging, lanciata nel gennaio 2021, per avere un&amp;rsquo;idea sull&amp;rsquo;evoluzione della ricerca scientifica in tema di invecchiamento.
Aging in Unity Editoriale | Pubblicato: 14 Gennaio 2021
Nature Aging 1, 1 (2021)
Siamo entusiasti di lanciare Nature Aging, una rivista la cui missione è quella di pubblicare alcune delle ricerche più importanti e tempestive provenienti dall&amp;rsquo;intero spettro della ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e di essere un punto di contatto per le diverse comunità che lavorano sull&amp;rsquo;invecchiamento.</description></item><item><title>Scienziati Israeliani Scoprono Come Far Tornare Giovane La Pelle Umana Anziana</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/scienziati-israeliani-scoprono-come-far-tornare-giovane-la-pelle-umana-anziana/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:30:50 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/scienziati-israeliani-scoprono-come-far-tornare-giovane-la-pelle-umana-anziana/</guid><description>Dopo 20 anni di ricerche, gli scienziati di Haifa affermano di aver trovato il modo di far tornare giovane la pelle umana anziana - nei roditori da laboratorio.
Di JUDY SIEGEL-ITZKOVICH
Pubblicato: 24 GIUGNO 2022 21:25
Gli scienziati del Rambam Health Care Campus di Haifa e del Technion-Israel Institute of Technology e i colleghi all&amp;rsquo;estero hanno scoperto, dopo due decenni di ricerche, la fonte della giovinezza? Questo onnipresente desiderio umano sembra più vicino alla realizzazione, almeno nei topi di laboratorio, sui quali i ricercatori hanno scoperto un meccanismo per ringiovanire gli organi umani.</description></item><item><title>Una Senescenza Lenta e Trascurabile Tra le Testudini Sfida le Teorie Evolutive sulla Senescenza | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 20:47:06 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</guid><description>Slow and negligible senescence among testudines challenges evolutionary theories of senescence Rita da Silva, Dalia A Conde, Annette Baudisch, Fernando Colchero
Abstract La senescenza è inevitabile e universale per tutti gli organismi viventi, come prevedono le teorie evolutive? Sebbene le prove siano generalmente a favore di questa ipotesi, è stato proposto che alcune specie, come le tartarughe e le testuggini, possano presentare una senescenza lenta o addirittura trascurabile, evitando cioè il rischio crescente di morte dovuto al graduale deterioramento con l&amp;rsquo;età.</description></item><item><title>Estendere la Vita Non è Egoistico</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 18:31:23 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</guid><description>La discussione sul potenziale di rallentamento o addirittura di inversione dell&amp;rsquo;invecchiamento è diventata più popolare negli ultimi anni, ma alcuni suggeriscono che è egoistico farlo. L&amp;rsquo;argomentazione è che le persone interessate ad allungare la vita pensano solo ai propri benefici personali, trascurando il bene comune. Qui valutiamo se questa obiezione all&amp;rsquo;estensione della vita umana in buona salute sia valida.
La ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e il ringiovanimento stanno guadagnando popolarità Il tema dell&amp;rsquo;estensione della vita è diventato più popolare e visibile negli ultimi anni.</description></item><item><title>Che cos'è la Geroscienza?</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/cosa-e-la-geroscienza/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 11:03:13 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/cosa-e-la-geroscienza/</guid><description>L&amp;rsquo;invecchiamento è di gran lunga, e dico di gran lunga, il principale fattore di rischio per tutte le malattie croniche. Il concetto di geroscienza consiste semplicemente nel riconoscere questo fatto e quindi nel promuovere l&amp;rsquo;idea che se affrontiamo l&amp;rsquo;invecchiamento piuttosto che la fisiopatologia specifica di malattie specifiche, otterremo un maggiore contributo alla nostra salute. Saremo in grado di attaccare più malattie allo stesso tempo, perché stiamo attaccando la causa principale di tutte.</description></item><item><title>Aging Fits the Disease Criteria of the International Classification of Diseases | Mechanisms of Ageing and Development</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:42:34 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</guid><description>L&amp;rsquo;invecchiamento Corrisponde ai Criteri di Malattia della Classificazione Internazionale delle Malattie Pertanto, concludiamo che l&amp;rsquo;invecchiamento biologico rientra nei criteri di malattia dell&amp;rsquo;International Classification of Diseases-11 e può essere legittimamente considerato una malattia.
Daria Khaltourina, Yuri Matveyev, Aleksey Alekseev, Franco Cortese, Anca Ioviţă
In evidenza L&amp;rsquo;OMS ha sviluppato una definizione di malattia ai fini dell'11a revisione della Classificazione Internazionale delle Malattie, che comprende sintomatologia, eziologia, decorso ed esito, risposta al trattamento, correlazione con fattori genetici e ambientali.</description></item><item><title>Invecchiare in Salute = Ammalarsi In Modo Sano</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</guid><description>Invecchiare in salute è un ossimoro Per varie ragioni storiche, nessuna delle quali giustificata, i ricercatori che cercano di intervenire nel processo di invecchiamento hanno evitato di parlare di prolungare la durata della vita umana. Fino a tempi relativamente recenti, e dopo un grande lavoro da parte di sostenitori come quelli della Methuselah Foundation e della SENS Research Foundation, i leader delle comunità di ricerca e di finanziamento hanno attivamente soppresso gli sforzi per discutere o lavorare sul trattamento dell&amp;rsquo;invecchiamento come condizione medica.</description></item><item><title>La Senescenza Non È Inevitabile</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:20:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</guid><description>Owen R. Jones and James W. Vaupel
Abstract La senescenza, il deterioramento fisiologico che comporta un aumento della mortalità e un declino della fertilità con l&amp;rsquo;età, è molto diffusa nel regno animale ed è stata spesso considerata una caratteristica ineluttabile di tutti gli organismi. Questo saggio descrive brevemente la storia delle idee teoriche evolutive sulla senescenza. Le teorie evolutive canoniche suggeriscono che l&amp;rsquo;aumento della mortalità e la diminuzione della fertilità dovrebbero essere onnipresenti.</description></item><item><title>Perché l'Invecchiamento Non È Inevitabile</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</link><pubDate>Mon, 09 May 2016 18:39:57 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nautilus-perche-l-invecchiamento-non-e-inevitabile/</guid><description>La grande varietà di stili di invecchiamento tra piante e animali suggerisce che esso può essere controllato.
DI JOSH MITTELDORF &amp;amp; DORION SAGAN
Articolo originale: https://nautil.us/issue/36/aging/why-aging-isnt-inevitable
&amp;ldquo;Cos&amp;rsquo;è Nautilus? Nautilus è un diverso tipo di rivista scientifica. Offre una narrazione profonda, non diluita, per portare la scienza nelle più grandi e importanti conversazioni che stiamo avendo oggi. Sfida il lettore a considerare il tessuto di collegamento che attraversa le scienze e le collega alla filosofia, alla cultura e all&amp;rsquo;arte.</description></item><item><title>L'ipotesi della geroscienza: È possibile modificare il tasso di invecchiamento? | Advances in Geroscience</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:33:30 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</guid><description>Steven N. Austad Ph.D.
Abstract L&amp;rsquo;invecchiamento non è una malattia. È una perdita generalizzata e progressiva di funzioni con il passare del tempo che ci rende sempre più vulnerabili a un&amp;rsquo;ampia serie di malattie. L&amp;rsquo;ipotesi della geroscienza afferma che qualsiasi intervento che ritardi il processo di invecchiamento ritarderà contemporaneamente l&amp;rsquo;insorgenza di più malattie. Ritardare il processo di invecchiamento non è solo una valida impresa medica, ma è realizzabile, come dimostra il fatto che la natura ci è riuscita molte volte.</description></item><item><title>Healthy Aging: The Ultimate Preventative Medicine | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:41:29 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</guid><description>Invecchiamento sano: la medicina preventiva per eccellenza Matt Kaeberlein, Peter S. Rabinovitch, e George M. Martin
Science. 2015 Dec 4; 350(6265): 1191–1193. doi: 10.1126/science.aad3267
Abstract L&amp;rsquo;età è il principale fattore di rischio per quasi tutte le principali cause di mortalità nei paesi sviluppati. Nonostante ciò, la maggior parte della ricerca biomedica si concentra su singoli processi patologici senza considerare molto le relazioni tra invecchiamento e malattia. Le recenti scoperte nel campo della geroscienza, che cerca di comprendere i meccanismi biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento, hanno fornito approfondimenti sui processi molecolari alla base dell&amp;rsquo;invecchiamento biologico e, cosa forse più importante, sui potenziali interventi per ritardare l&amp;rsquo;invecchiamento e promuovere una longevità sana.</description></item><item><title>Invecchiare Fa Schifo</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-fa-schifo/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2013 17:11:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiare-fa-schifo/</guid><description>Per mio padre, 86 anni, la vecchiaia significa una lenta e triste perdita di ciò che è.
Jim Taylor Ph.D. | Psychology Today
&amp;ldquo;Invecchiare fa schifo!&amp;rdquo; È quello che mi ha detto mio padre, 86 anni, durante una recente visita. Vive a Boca Raton, in Florida, da quando si è trasferito dalla mia casa d&amp;rsquo;infanzia nel Connecticut qualche anno fa. Vive da solo; sua moglie di 49 anni, mia madre, è morta di cancro alle ovaie dieci anni fa all&amp;rsquo;età di 73 anni (è morta un mese dopo il mio matrimonio e non ha mai conosciuto i suoi nipoti, ma questa è un&amp;rsquo;altra storia).</description></item><item><title>Ricerca medica: trattare l'invecchiamento | Nature</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</guid><description>Luigi Fontana, Brian K. Kennedy, Valter D. Longo, Douglas Seals &amp;amp; Simon Melov
Nature volume 511, pagine 405-407 (2014)
Entro il 2050, il numero di persone di età superiore agli 80 anni triplicherà a livello globale. Questi dati demografici potrebbero avere un costo elevato per gli individui e le economie. Due gruppi descrivono come la ricerca sugli animali e sugli esseri umani dovrebbe essere riorientata per trovare modi per ritardare l&amp;rsquo;insorgenza della fragilità.</description></item></channel></rss>