<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>retorica on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/retorica/</link><description>Recent content in retorica on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 21:57:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/retorica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Morte e motivazione: confutazione delle argomentazioni di Neil deGrasse Tyson</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/morte-e-motivazione/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 21:57:15 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/morte-e-motivazione/</guid><description>Neil deGrasse Tyson sostiene delle argomentazioni un po&amp;rsquo; curiose riguardo alla morte.
Vivere per sempre? Certo, è un&amp;rsquo;idea allettante, ma per come la vedo io è la consapevolezza che morirò a creare l&amp;rsquo;attenzione che metto nell&amp;rsquo;essere vivo, l&amp;rsquo;urgenza di realizzarmi, il bisogno di esprimere amore ora, non più tardi. Se viviamo per sempre, perché mai alzarsi dal letto la mattina? Si ha sempre un domani.
&amp;ldquo;Non hai paura di non esserci?</description></item><item><title>La Favola del Drago Tiranno</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</guid><description>Bostrom N. The fable of the dragon tyrant. Journal of Medical Ethics 2005;31:273-277. https://doi.org/10.1136/jme.2004.009035.
C’era una volta un drago gigante che tiranneggiava il pianeta. Il drago era più grande della più immensa delle cattedrali, ed era coperto di spesse scaglie nere. I suoi occhi brillavano di luce rossa di odio, e dalle sue mascelle terribili scorreva un flusso incessante di melma verde e fetida. Il drago esigeva dall’umanità un tributo raccapricciante: per soddisfare il suo appetito enorme, ogni giorno al tramonto diecimila uomini e donne dovevano essere consegnati ai piedi della montagna dove viveva.</description></item></channel></rss>