<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pro-aging trance on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/pro-aging-trance/</link><description>Recent content in pro-aging trance on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 16:21:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/pro-aging-trance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pro Aging Trance</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:21:25 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</guid><description>Riporto un pezzetto di un&amp;rsquo;intervista del biologo Andrew Steele pubblicata sul Guardian (https://www.theguardian.com/science/2021/jan/03/observer-magazine-do-we-have-to-age-biologist-andrew-steele): Quando Steele parla del suo lavoro con le persone, la domanda che gli viene posta più spesso è: &amp;ldquo;E la sovrappopolazione?&amp;rdquo;. Ha una risposta che, secondo lui, evidenzia la ridicolaggine della domanda. &amp;ldquo;Immaginate di trovarvi di fronte a 15 miliardi di persone sulla Terra&amp;rdquo;, dice. &amp;ldquo;Ci sono molti modi per cercare di affrontare il problema. Uno di questi sarebbe: inventare l&amp;rsquo;invecchiamento?</description></item><item><title>Se l'invecchiamento non è una malattia, allora non lo è nemmeno il cancro</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiamento-vs-cancro/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 10:26:27 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/invecchiamento-vs-cancro/</guid><description>Se l&amp;rsquo;invecchiamento non è una malattia, allora non lo è nemmeno il cancro! Di Joe Bennett
Gli esseri umani sono spesso straordinariamente ostinati nella loro mentalità. Per quanto ci affrettiamo a negarlo, siamo tutti colpevoli di essere testardi e di rifiutare di cambiare idea su certi argomenti. Non si tratta necessariamente di una cosa negativa e si dovrebbe avere una buona ragione per cambiare idea su un argomento. Tuttavia, ciò presuppone che all&amp;rsquo;inizio aveste un buon motivo per esprimere la vostra opinione, cosa che purtroppo non accade spesso.</description></item></channel></rss>