<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>salute on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/salute/</link><description>Recent content in salute on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/salute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Invecchiare in Salute = Ammalarsi In Modo Sano</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</guid><description>Supponete di leggere la seguente frase in un articolo sulla gestione aziendale: &amp;ldquo;Questo fattore è centrale per ottenere un fallimento di successo&amp;rdquo;. Suona piuttosto strano, vero? E se leggeste questo sull&amp;rsquo;allenamento di una squadra di calcio? &amp;ldquo;Contrariamente alla credenza popolare, è possibile perdere una partita in modo vincente&amp;rdquo;. Questi sono i cosiddetti ossimori, secondo la definizione di Oxford, &amp;ldquo;figure del discorso in cui termini apparentemente contraddittori appaiono in congiunzione&amp;rdquo;. La natura contraddittoria delle affermazioni di cui sopra è più che apparente: il fallimento è l&amp;rsquo;esatto opposto del &amp;ldquo;successo&amp;rdquo; per un&amp;rsquo;azienda, e lo stesso vale per la perdita di una partita per una squadra di calcio.</description></item><item><title>Ricerca medica: trattare l'invecchiamento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</guid><description>Pubblicato: 23 luglio 2014
Luigi Fontana, Brian K. Kennedy, Valter D. Longo, Douglas Seals &amp;amp; Simon Melov
Nature volume 511, pagine 405-407 (2014)
Entro il 2050, il numero di persone di età superiore agli 80 anni triplicherà a livello globale. Questi dati demografici potrebbero avere un costo elevato per gli individui e le economie. Due gruppi descrivono come la ricerca sugli animali e sugli esseri umani dovrebbe essere riorientata per trovare modi per ritardare l&amp;rsquo;insorgenza della fragilità.</description></item></channel></rss>