<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Papers on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/</link><description>Recent content in Papers on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 20:47:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Una Senescenza Lenta e Trascurabile Tra le Testudini Sfida le Teorie Evolutive sulla Senescenza | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 20:47:06 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/slow-and-negligible-senescence-among-testudines-challenges-evolutionary-theories-of-senescence/</guid><description>Slow and negligible senescence among testudines challenges evolutionary theories of senescence Rita da Silva, Dalia A Conde, Annette Baudisch, Fernando Colchero
Abstract La senescenza è inevitabile e universale per tutti gli organismi viventi, come prevedono le teorie evolutive? Sebbene le prove siano generalmente a favore di questa ipotesi, è stato proposto che alcune specie, come le tartarughe e le testuggini, possano presentare una senescenza lenta o addirittura trascurabile, evitando cioè il rischio crescente di morte dovuto al graduale deterioramento con l&amp;rsquo;età.</description></item><item><title>The Sciences of Healthy Aging Await a Theory of Health | Biogerontology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:05:22 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</guid><description>Le scienze dell&amp;rsquo;invecchiamento sano attendono una teoria della salute Jonathan Sholl
Abstract I dibattiti nei campi che studiano gli aspetti biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento e della longevità, come la biogerontologia, sono spesso divisi tra gli approcci &amp;ldquo;anti-invecchiamento&amp;rdquo; che mirano in gran parte a curare le malattie e quelli che si concentrano maggiormente sul mantenimento, la promozione e persino il miglioramento della salute. Tuttavia, non è affatto chiaro quale sia la &amp;ldquo;salute&amp;rdquo; da mantenere, promuovere o migliorare.</description></item><item><title>Aging Fits the Disease Criteria of the International Classification of Diseases | Mechanisms of Ageing and Development</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:42:34 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/aging-fits-the-disease-criteria-of-the-icd/</guid><description>L&amp;rsquo;invecchiamento Corrisponde ai Criteri di Malattia della Classificazione Internazionale delle Malattie Pertanto, concludiamo che l&amp;rsquo;invecchiamento biologico rientra nei criteri di malattia dell&amp;rsquo;International Classification of Diseases-11 e può essere legittimamente considerato una malattia.
Daria Khaltourina, Yuri Matveyev, Aleksey Alekseev, Franco Cortese, Anca Ioviţă
In evidenza L&amp;rsquo;OMS ha sviluppato una definizione di malattia ai fini dell'11a revisione della Classificazione Internazionale delle Malattie, che comprende sintomatologia, eziologia, decorso ed esito, risposta al trattamento, correlazione con fattori genetici e ambientali.</description></item><item><title>Health and Aging Unifying Concepts Scores Biomarkers and Pathways | Aging and Disease</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/health-and-aging-unifying-concepts-scores-biomarkers-and-pathways/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 23:16:57 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/health-and-aging-unifying-concepts-scores-biomarkers-and-pathways/</guid><description>Salute e invecchiamento: Concetti, punteggi, biomarcatori e percorsi unificanti Georg Fuellen, Ludger Jansen, Alan A Cohen, Walter Luyten, Manfred Gogol, Andreas Simm, Nadine Saul, Francesca Cirulli, Alessandra Berry, Peter Antal, Rüdiger Köhling, Brecht Wouters, e Steffen Möller
Abstract Nonostante i crescenti sforzi di ricerca, manca un consenso sulla definizione di invecchiamento o salute. Per comprendere i processi sottostanti e favorire lo sviluppo di interventi mirati per aumentare la propria salute, è urgente trovare una definizione di salute ampiamente accettabile e utile, basata su un elenco di caratteristiche (molecolari); operazionalizzare le caratteristiche della salute in modo da poterla misurare; identificare biomarcatori predittivi e percorsi (molecolari) di salute; e suggerire interventi, come l&amp;rsquo;alimentazione e l&amp;rsquo;esercizio fisico, mirati a percorsi e processi causali putativi.</description></item><item><title>Turning Back Time With Emerging Rejuvenation Strategies | Nature Cell Biology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/turning-back-time-with-emerging-rejuvenation-strategies/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 22:31:27 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/turning-back-time-with-emerging-rejuvenation-strategies/</guid><description>Tornare indietro nel tempo con le emergenti strategie di ringiovanimento Salah Mahmoudi, Lucy Xu e Anne Brunet
Abstract L&amp;rsquo;invecchiamento è associato al declino funzionale di tutti i tessuti e a un aumento impressionante di molte malattie. Sebbene l&amp;rsquo;invecchiamento sia stato a lungo considerato una strada a senso unico, recentemente sono state sviluppate strategie per ritardare e potenzialmente anche invertire il processo di invecchiamento. In questa sede esaminiamo quattro strategie di ringiovanimento emergenti - fattori sistemici, manipolazioni metaboliche, ablazione delle cellule senescenti e riprogrammazione cellulare - e discutiamo i loro meccanismi d&amp;rsquo;azione, i bersagli cellulari, i potenziali compromessi e l&amp;rsquo;applicazione all&amp;rsquo;invecchiamento umano.</description></item><item><title>La Senescenza Non È Inevitabile | Biogerontology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:20:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/senescence-is-not-inevitable/</guid><description>Senescence is not inevitable Owen R. Jones and James W. Vaupel
Abstract La senescenza, il deterioramento fisiologico che comporta un aumento della mortalità e un declino della fertilità con l&amp;rsquo;età, è molto diffusa nel regno animale ed è stata spesso considerata una caratteristica ineluttabile di tutti gli organismi. Questo saggio descrive brevemente la storia delle idee teoriche evolutive sulla senescenza. Le teorie evolutive canoniche suggeriscono che l&amp;rsquo;aumento della mortalità e la diminuzione della fertilità dovrebbero essere onnipresenti.</description></item><item><title>L'ipotesi della geroscienza: È possibile modificare il tasso di invecchiamento? | Advances in Geroscience</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:33:30 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</guid><description>Steven N. Austad Ph.D.
Abstract L&amp;rsquo;invecchiamento non è una malattia. È una perdita generalizzata e progressiva di funzioni con il passare del tempo che ci rende sempre più vulnerabili a un&amp;rsquo;ampia serie di malattie. L&amp;rsquo;ipotesi della geroscienza afferma che qualsiasi intervento che ritardi il processo di invecchiamento ritarderà contemporaneamente l&amp;rsquo;insorgenza di più malattie. Ritardare il processo di invecchiamento non è solo una valida impresa medica, ma è realizzabile, come dimostra il fatto che la natura ci è riuscita molte volte.</description></item><item><title>Healthy Aging: The Ultimate Preventative Medicine | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:41:29 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</guid><description>Invecchiamento sano: la medicina preventiva per eccellenza Matt Kaeberlein, Peter S. Rabinovitch, e George M. Martin
Science. 2015 Dec 4; 350(6265): 1191–1193. doi: 10.1126/science.aad3267
Abstract L&amp;rsquo;età è il principale fattore di rischio per quasi tutte le principali cause di mortalità nei paesi sviluppati. Nonostante ciò, la maggior parte della ricerca biomedica si concentra su singoli processi patologici senza considerare molto le relazioni tra invecchiamento e malattia. Le recenti scoperte nel campo della geroscienza, che cerca di comprendere i meccanismi biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento, hanno fornito approfondimenti sui processi molecolari alla base dell&amp;rsquo;invecchiamento biologico e, cosa forse più importante, sui potenziali interventi per ritardare l&amp;rsquo;invecchiamento e promuovere una longevità sana.</description></item><item><title>Ricerca medica: trattare l'invecchiamento | Nature</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</guid><description>Luigi Fontana, Brian K. Kennedy, Valter D. Longo, Douglas Seals &amp;amp; Simon Melov
Nature volume 511, pagine 405-407 (2014)
Entro il 2050, il numero di persone di età superiore agli 80 anni triplicherà a livello globale. Questi dati demografici potrebbero avere un costo elevato per gli individui e le economie. Due gruppi descrivono come la ricerca sugli animali e sugli esseri umani dovrebbe essere riorientata per trovare modi per ritardare l&amp;rsquo;insorgenza della fragilità.</description></item></channel></rss>