<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/</link><description>Recent content in Pages on Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 10:09:37 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Libri</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/libri/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 10:09:37 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/libri/</guid><description>Ageless di Andrew Steele Longevità di David Sinclair La fine dell&amp;rsquo;invecchiamento di Aubrey de Grey Ageless di Andrew Steele Link al libro Ageless, di Andrew Steele, pubblicato nel 2020: https://andrewsteele.co.uk/ageless/
L&amp;rsquo;invecchiamento - non il cancro o le malattie cardiache - è la principale causa di morte e di sofferenza al mondo. Nonostante ciò, accettiamo il processo di invecchiamento come inevitabile. Ci rassegniamo al fatto che il nostro corpo e la nostra mente inizieranno a deteriorarsi e che il rischio di malattie aumenterà con l&amp;rsquo;avanzare dell&amp;rsquo;età.</description></item><item><title>Meme</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/meme/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 23:56:14 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/meme/</guid><description>Meme su invecchiamento e ringiovanimento Questioni morali e paradossi Voglio che tu mantenga mia madre in vita, ma mentalmente e fisicamente menomata, in modo che la mia visione del mondo non debba cambiare Pubblico generale. Rigenerare il corpo della nonna affinché possa tornare a vivere una vita piena e felice? Nooo... Mantenere la nonna in vita, ma paralizzata e in uno stato di costante dolore e depressione? Esatto! Richiami Una tragedia ricorrente è diventata un fatto della vita, una statistica.</description></item><item><title>Pro Aging Trance</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:21:25 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</guid><description>Riporto un pezzetto di un&amp;rsquo;intervista del biologo Andrew Steele pubblicata sul Guardian (https://www.theguardian.com/science/2021/jan/03/observer-magazine-do-we-have-to-age-biologist-andrew-steele): Quando Steele parla del suo lavoro con le persone, la domanda che gli viene posta più spesso è: &amp;ldquo;E la sovrappopolazione?&amp;rdquo;. Ha una risposta che, secondo lui, evidenzia la ridicolaggine della domanda. &amp;ldquo;Immaginate di trovarvi di fronte a 15 miliardi di persone sulla Terra&amp;rdquo;, dice. &amp;ldquo;Ci sono molti modi per cercare di affrontare il problema. Uno di questi sarebbe: inventare l&amp;rsquo;invecchiamento?</description></item><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Un&amp;rsquo;obiezione classica quando si parla di mantenere una salute giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute) è:
Causerebbe sovrappopolazione.
Al solito viene detto come se la sovrappopolazione fosse una certezza incontrovertibile e un motivo sufficiente per rifiutare la ricerca biomedica sulla salute (ricordiamo che &amp;ldquo;estensione della vita&amp;rdquo; è solo un altra espressione verbale per descrivere quello che essenzialmente cerca di fare la medicina).
Affrontiamo questa preoccupazione da 3 punti di vista:</description></item><item><title>News</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 13:13:44 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</guid><description>Ultimi risultati della ricerca scientifica sul ringiovanimento 2022/03 - ANSA | Topi ringiovaniti senza il rischio di tumori → Browder, K.C., Reddy, P., Yamamoto, M. et al. In vivo partial reprogramming alters age-associated molecular changes during physiological aging in mice. Nat Aging 2, 243–253 (2022). https://doi.org/10.1038/s43587-022-00183-2
Topi ciechi tornano a vedere grazie al ringiovanimento cellulare → Lu, Y., Brommer, B., Tian, X. et al. Reprogramming to recover youthful epigenetic information and restore vision.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>In un contesto in cui i progressi tecnologici vanno veloci ma regna la confusione dal punto di vista dell&amp;rsquo;informazione, questo sito cerca di chiarire tutti gli aspetti relativi a salute, invecchiamento, ringiovanimento, eterna giovinezza, estensione della vita, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico.
Solo laureato in scienze biologiche, ma mi interesso molto anche di etica.
Alcuni link interessanti:
2008 - Life extension, overpopulation and the right to life: against lethal ethics | jme 2017 - Why Die?</description></item></channel></rss>