<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/</link><description>Recent content in Pages on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Obiezione classica quando si parla di mantenere una salute giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute):
Causerebbe sovrappopolazione.
Affrontiamo questa preoccupazione da 3 punti di vista:
Confutazione etica Confutazione logico-scientifica Inconsistenza qualitativa e altre osservazioni 1 - Non è una valida obiezione dal punto di vista etico Come riportato su un lavoro pubblicato sul Journal of Medical Ethics [1]:
Alcune delle obiezioni all&amp;rsquo;estensione della vita derivano dalla preoccupazione per la sovrappopolazione.</description></item><item><title>News</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 13:13:44 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</guid><description>Ultimi risultati della ricerca scientifica sul ringiovanimento 2022/03 - ANSA | Topi ringiovaniti senza il rischio di tumori → Browder, K.C., Reddy, P., Yamamoto, M. et al. In vivo partial reprogramming alters age-associated molecular changes during physiological aging in mice. Nat Aging 2, 243–253 (2022). https://doi.org/10.1038/s43587-022-00183-2
Topi ciechi tornano a vedere grazie al ringiovanimento cellulare → Lu, Y., Brommer, B., Tian, X. et al. Reprogramming to recover youthful epigenetic information and restore vision.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>In un contesto in cui i progressi tecnologici vanno veloci ma regna la confusione dal punto di vista dell&amp;rsquo;informazione, questo sito cerca di chiarire tutti gli aspetti relativi a salute, invecchiamento, ringiovanimento, eterna giovinezza, estensione della vita, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico.
Solo laureato in scienze biologiche, ma mi interesso molto anche di etica.
Alcuni link interessanti:
2008 - Life extension, overpopulation and the right to life: against lethal ethics | jme 2017 - Why Die?</description></item></channel></rss>