<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ringiovanimento on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/ringiovanimento/</link><description>Recent content in ringiovanimento on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 21:30:50 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/ringiovanimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Scienziati Israeliani Scoprono Come Far Tornare Giovane La Pelle Umana Anziana</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/scienziati-israeliani-scoprono-come-far-tornare-giovane-la-pelle-umana-anziana/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:30:50 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/scienziati-israeliani-scoprono-come-far-tornare-giovane-la-pelle-umana-anziana/</guid><description>Dopo 20 anni di ricerche, gli scienziati di Haifa affermano di aver trovato il modo di far tornare giovane la pelle umana anziana - nei roditori da laboratorio.
Di JUDY SIEGEL-ITZKOVICH
Pubblicato: 24 GIUGNO 2022 21:25
Gli scienziati del Rambam Health Care Campus di Haifa e del Technion-Israel Institute of Technology e i colleghi all&amp;rsquo;estero hanno scoperto, dopo due decenni di ricerche, la fonte della giovinezza? Questo onnipresente desiderio umano sembra più vicino alla realizzazione, almeno nei topi di laboratorio, sui quali i ricercatori hanno scoperto un meccanismo per ringiovanire gli organi umani.</description></item><item><title>Turning Back Time With Emerging Rejuvenation Strategies | Nature Cell Biology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/turning-back-time-with-emerging-rejuvenation-strategies/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 22:31:27 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/turning-back-time-with-emerging-rejuvenation-strategies/</guid><description>Tornare indietro nel tempo con le emergenti strategie di ringiovanimento Salah Mahmoudi, Lucy Xu e Anne Brunet
Abstract L&amp;rsquo;invecchiamento è associato al declino funzionale di tutti i tessuti e a un aumento impressionante di molte malattie. Sebbene l&amp;rsquo;invecchiamento sia stato a lungo considerato una strada a senso unico, recentemente sono state sviluppate strategie per ritardare e potenzialmente anche invertire il processo di invecchiamento. In questa sede esaminiamo quattro strategie di ringiovanimento emergenti - fattori sistemici, manipolazioni metaboliche, ablazione delle cellule senescenti e riprogrammazione cellulare - e discutiamo i loro meccanismi d&amp;rsquo;azione, i bersagli cellulari, i potenziali compromessi e l&amp;rsquo;applicazione all&amp;rsquo;invecchiamento umano.</description></item></channel></rss>