<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>geroscienza on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/geroscienza/</link><description>Recent content in geroscienza on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 11:03:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/geroscienza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Che cos'è la Geroscienza?</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/cosa-e-la-geroscienza/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 11:03:13 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/cosa-e-la-geroscienza/</guid><description>L&amp;rsquo;invecchiamento è di gran lunga, e dico di gran lunga, il principale fattore di rischio per tutte le malattie croniche. Il concetto di geroscienza consiste semplicemente nel riconoscere questo fatto e quindi nel promuovere l&amp;rsquo;idea che se affrontiamo l&amp;rsquo;invecchiamento piuttosto che la fisiopatologia specifica di malattie specifiche, otterremo un maggiore contributo alla nostra salute. Saremo in grado di attaccare più malattie allo stesso tempo, perché stiamo attaccando la causa principale di tutte.</description></item><item><title>Nasce la rivista Nature Aging che accompagna un cambio di paradigma nella lotta alle malattie</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:29:17 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/nature-aging-in-unity/</guid><description>Riportiamo la traduzione del primo editoriale della rivista Nature Aging, lanciata nel gennaio 2021, per avere un&amp;rsquo;idea sull&amp;rsquo;evoluzione della ricerca scientifica in tema di invecchiamento e salute.
Aging in Unity Editoriale | Pubblicato: 14 Gennaio 2021
Nature Aging 1, 1 (2021)
Siamo entusiasti di lanciare Nature Aging, una rivista la cui missione è quella di pubblicare alcune delle ricerche più importanti e tempestive provenienti dall&amp;rsquo;intero spettro della ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e di essere un punto di contatto per le diverse comunità che lavorano sull&amp;rsquo;invecchiamento.</description></item><item><title>The Sciences of Healthy Aging Await a Theory of Health | Biogerontology</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:05:22 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/the-sciences-of-healthy-aging-await-a-theory-of-health/</guid><description>Le scienze dell&amp;rsquo;invecchiamento sano attendono una teoria della salute Jonathan Sholl
Abstract I dibattiti nei campi che studiano gli aspetti biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento e della longevità, come la biogerontologia, sono spesso divisi tra gli approcci &amp;ldquo;anti-invecchiamento&amp;rdquo; che mirano in gran parte a curare le malattie e quelli che si concentrano maggiormente sul mantenimento, la promozione e persino il miglioramento della salute. Tuttavia, non è affatto chiaro quale sia la &amp;ldquo;salute&amp;rdquo; da mantenere, promuovere o migliorare.</description></item><item><title>L'ipotesi della geroscienza: È possibile modificare il tasso di invecchiamento? | Advances in Geroscience</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:33:30 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/austad-l-ipotesi-della-geroscienza-e-possibile-modificare-il-tasso-di-invecchiamento/</guid><description>Steven N. Austad Ph.D.
Abstract L&amp;rsquo;invecchiamento non è una malattia. È una perdita generalizzata e progressiva di funzioni con il passare del tempo che ci rende sempre più vulnerabili a un&amp;rsquo;ampia serie di malattie. L&amp;rsquo;ipotesi della geroscienza afferma che qualsiasi intervento che ritardi il processo di invecchiamento ritarderà contemporaneamente l&amp;rsquo;insorgenza di più malattie. Ritardare il processo di invecchiamento non è solo una valida impresa medica, ma è realizzabile, come dimostra il fatto che la natura ci è riuscita molte volte.</description></item><item><title>Healthy Aging: The Ultimate Preventative Medicine | Science</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 21:41:29 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/healthy-aging-the-ultimate-preventative-medicine/</guid><description>Invecchiamento sano: la medicina preventiva per eccellenza Matt Kaeberlein, Peter S. Rabinovitch, e George M. Martin
Science. 2015 Dec 4; 350(6265): 1191–1193. doi: 10.1126/science.aad3267
Abstract L&amp;rsquo;età è il principale fattore di rischio per quasi tutte le principali cause di mortalità nei paesi sviluppati. Nonostante ciò, la maggior parte della ricerca biomedica si concentra su singoli processi patologici senza considerare molto le relazioni tra invecchiamento e malattia. Le recenti scoperte nel campo della geroscienza, che cerca di comprendere i meccanismi biologici dell&amp;rsquo;invecchiamento, hanno fornito approfondimenti sui processi molecolari alla base dell&amp;rsquo;invecchiamento biologico e, cosa forse più importante, sui potenziali interventi per ritardare l&amp;rsquo;invecchiamento e promuovere una longevità sana.</description></item><item><title>Ricerca medica: trattare l'invecchiamento | Nature</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/papers/fontana-treat-ageing/</guid><description>Luigi Fontana, Brian K. Kennedy, Valter D. Longo, Douglas Seals &amp;amp; Simon Melov
Nature volume 511, pagine 405-407 (2014)
Entro il 2050, il numero di persone di età superiore agli 80 anni triplicherà a livello globale. Questi dati demografici potrebbero avere un costo elevato per gli individui e le economie. Due gruppi descrivono come la ricerca sugli animali e sugli esseri umani dovrebbe essere riorientata per trovare modi per ritardare l&amp;rsquo;insorgenza della fragilità.</description></item></channel></rss>