<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>faq on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/faq/</link><description>Recent content in faq on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Un&amp;rsquo;obiezione classica quando si parla di mantenere una salute giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute) è:
Causerebbe sovrappopolazione.
Come se fosse una certezza incontrovertibile e un motivo sufficiente per rifiutare la ricerca biomedica sulla salute (ricordiamo che &amp;ldquo;estensione della vita&amp;rdquo; è solo un altra espressione verbale per descrivere quello che essenzialmente cerca di fare la medicina).
Affrontiamo questa preoccupazione da 3 punti di vista:
Confutazione etica Confutazione logico-scientifica Inconsistenza qualitativa e altre osservazioni 1 - Non è una valida obiezione dal punto di vista etico Come riportato su un lavoro pubblicato sul Journal of Medical Ethics [1]:</description></item><item><title>Morte e motivazione: confutazione delle argomentazioni di Neil deGrasse Tyson</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/morte-e-motivazione/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 21:57:15 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/morte-e-motivazione/</guid><description>Il fisico Neil deGrasse Tyson sostiene delle argomentazioni un po&amp;rsquo; curiose riguardo alla morte.
Vivere per sempre? Certo, è un&amp;rsquo;idea allettante, ma per come la vedo io è la consapevolezza che morirò a creare l&amp;rsquo;attenzione che metto nell&amp;rsquo;essere vivo, l&amp;rsquo;urgenza di realizzarmi, il bisogno di esprimere amore ora, non più tardi. Se viviamo per sempre, perché mai alzarsi dal letto la mattina? Si ha sempre un domani.
&amp;ldquo;Non hai paura di non esserci?</description></item><item><title>Estendere la Vita Non è Egoistico</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 18:31:23 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</guid><description>La discussione sul potenziale di rallentamento o addirittura di inversione dell&amp;rsquo;invecchiamento è diventata più popolare negli ultimi anni, ma alcuni suggeriscono che è egoistico farlo. L&amp;rsquo;argomentazione è che le persone interessate ad allungare la vita pensano solo ai propri benefici personali, trascurando il bene comune. Qui valutiamo se questa obiezione all&amp;rsquo;estensione della vita umana in buona salute sia valida.
La ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e il ringiovanimento stanno guadagnando popolarità Il tema dell&amp;rsquo;estensione della vita è diventato più popolare e visibile negli ultimi anni.</description></item><item><title>Invecchiare in Salute = Ammalarsi In Modo Sano</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:36:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/ammalarsi-in-modo-sano/</guid><description>Supponete di leggere la seguente frase in un articolo sulla gestione aziendale: &amp;ldquo;Questo fattore è centrale per ottenere un fallimento di successo&amp;rdquo;. Suona piuttosto strano, vero? E se leggeste questo sull&amp;rsquo;allenamento di una squadra di calcio? &amp;ldquo;Contrariamente alla credenza popolare, è possibile perdere una partita in modo vincente&amp;rdquo;. Questi sono i cosiddetti ossimori, secondo la definizione di Oxford, &amp;ldquo;figure del discorso in cui termini apparentemente contraddittori appaiono in congiunzione&amp;rdquo;. La natura contraddittoria delle affermazioni di cui sopra è più che apparente: il fallimento è l&amp;rsquo;esatto opposto del &amp;ldquo;successo&amp;rdquo; per un&amp;rsquo;azienda, e lo stesso vale per la perdita di una partita per una squadra di calcio.</description></item></channel></rss>