<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>etica on Scienze biologiche e ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/etica/</link><description>Recent content in etica on Scienze biologiche e ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/tags/etica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Un&amp;rsquo;obiezione classica quando si parla di mantenere una salute giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute) è:
Causerebbe sovrappopolazione.
Al solito viene detto come se la sovrappopolazione fosse una certezza incontrovertibile e un motivo sufficiente per rifiutare la ricerca biomedica sulla salute (ricordiamo che &amp;ldquo;estensione della vita&amp;rdquo; è solo un altra espressione verbale per descrivere quello che essenzialmente cerca di fare la medicina).
Affrontiamo questa preoccupazione da 3 punti di vista:</description></item><item><title>La Favola del Drago Tiranno</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:59:51 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/la-favola-del-drago-tiranno/</guid><description>Bostrom N. The fable of the dragon tyrant. Journal of Medical Ethics 2005;31:273-277. https://doi.org/10.1136/jme.2004.009035.
C’era una volta un drago gigante che tiranneggiava il pianeta. Il drago era più grande della più immensa delle cattedrali, ed era coperto di spesse scaglie nere. I suoi occhi brillavano di luce rossa di odio, e dalle sue mascelle terribili scorreva un flusso incessante di melma verde e fetida. Il drago esigeva dall’umanità un tributo raccapricciante: per soddisfare il suo appetito enorme, ogni giorno al tramonto diecimila uomini e donne dovevano essere consegnati ai piedi della montagna dove viveva.</description></item><item><title>Estendere la Vita Non è Egoistico</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 18:31:23 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/posts/estendere-la-vita-non-e-egoistico/</guid><description>La discussione sul potenziale di rallentamento o addirittura di inversione dell&amp;rsquo;invecchiamento è diventata più popolare negli ultimi anni, ma alcuni suggeriscono che è egoistico farlo. L&amp;rsquo;argomentazione è che le persone interessate ad allungare la vita pensano solo ai propri benefici personali, trascurando il bene comune. Qui valutiamo se questa obiezione all&amp;rsquo;estensione della vita umana in buona salute sia valida.
La ricerca sull&amp;rsquo;invecchiamento e il ringiovanimento stanno guadagnando popolarità Il tema dell&amp;rsquo;estensione della vita è diventato più popolare e visibile negli ultimi anni.</description></item></channel></rss>